\section{Validazione ed esempi}

\subsection{Validazione delle
morfologie}
\begin{frame}{Risultati microscopici:
    morfologie generate con NetGrowth}
    \only<1->{
        \begin{block}{Validazione:
                \textit{in silico}
                \stackrel{?}{=} \textiti{in
            vitro}}
            \textbf{E' necessario progettare
                esperimenti per verificare la
                consistenza di morfologie e
            reti}
            \begin{itemize}
                \item<2-> Morfologie
                \item<3> Network.
            \end{itemize}
        \end{block}
    %La \textbf{morfologia} Cambia a seconda dell'età
    %del neurone, del tipo e
    %dell'animale. \\
    %\begin{center}
        %\includegraphics[width =0.7
        %\textwidth]{images/validazione/neurites_variables}
%\end{center}
        %}
    }

        %Quasi-validazione: generare \alert{morfologie verosimili.}
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
        \begin{center}
        \includegraphics<2->[width=\linewidth]{images/conclusioni/morfologie}
    \end{center}
        \end{column}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{center}
                \includegraphics<3>[width=\linewidth]{images/validazione/grafo}
            \end{center}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Risultati: morfologie}
\begin{frame}{Risultati I: morfologie}
    Neuroni realizzati con NetGrowth.
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
        \begin{center}
            \textbf{Cellula di
            Chandelier (Cervelletto)}

            \includegraphics[width =0.9\textwidth]{images/validazione/Chandelier}
    \end{center}
        \end{column}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{center}
                \textbf{Neurone
                Multipolare (NeoCorteccia)}
                \includegraphics[width
                    =0.7
                \textwidth]{images/validazione/multipolar}
            \end{center}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}{Risultati II: Network}
    Studiare il network emergente, data la forma della coltura e la specie di neurone coltivata.
    %\begin{itemize}[label=$\rightarrow$]
        %\item<1-> Generare culture di 1000+ neuroni,
        %\item<2-> Studiare gli effetti del
    %confinamento spaziale.
    %\end{itemize}


    \begin{columns}
        \begin{column}{0.2\textwidth}
            Interneuroni-like in piastra di Petri\\
        \end{column}
        \begin{column}{0.35\textwidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{images/validazione/circular/histogram_}
        \end{column}
        \begin{column}{0.35\textwidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{images/validazione/circular/adjacency_matrix_}
        \end{column}
    \end{columns}
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.2\textwidth}
            Multipolari-like in diodo\\
        \end{column}
        \begin{column}{0.35\textwidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{images/validazione/diode/histogram_}
        \end{column}
        \begin{column}{0.35\textwidth}
            \includegraphics[width=\linewidth]{images/validazione/diode/adjacency_}
        \end{column}
    \end{columns}

\end{frame}

\section{Conclusioni}

\subsection{Lavoro svolto}
\begin{frame}{L'infrastruttura informatica}
%\vspace{10mm}
\centering
\includegraphics[width =\textwidth]{images/scheme_diagram_.pdf}

\end{frame}

\begin{frame}{Simulatore di crescita
    di neuroni in 2D. }
            \only<1->{\begin{block}{NetGrowth: successi e prospettive}
                \begin{columns}
                \begin{column}{0.2\textwidth}
                    \centering
                    \includegraphics[0.01\textwidth]{images/logos/netgrowth_logo.png}
                \end{column}
                \begin{column}{0.8\textwidth}
                    \begin{todolist}[label=
                            $\rightarrow$]
                        \item[\done]<2->
                        Simulare la crescita di popolazioni in confinamento
                        spaziale
                    \item[\wontfix]<3->
                        Migliorare l'algoritmo per la creazione di sinapsi

                    \item[\square]<4->\textbf{TODO}: Guida con
                                gradienti
                                di chemiotassi, Interazione Neurite-Neurite, \ldots
                \end{todolist}
                \end{column}

                \end{columns}
            \end{block}
        }

        \only<5->{
            \begin{alertblock}{Lavoro
                svolto}
                \begin{itemize}[label = $\cdot$]
                    \item<6->
                        Avvicinamento ai
                        metodi biofisici e
                        sperimentali
                        per studio di
                        neuroni in coltura.
                    \item<7->Ideazione di
                        modelli
                        semi-fenomenologici e
                        studio degli stessi con
                        metodi
                        stocastici
                    \item<8>
                        Implementazione
                        di algoritmi
                        efficienti e di
                        framework per
                        l'analisi di
                        dati
                \end{itemize}
            \end{alertblock}
        }

\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{center}
        {\Large Grazie per l'attenzione.\\}
        \vspace{2cm}
        \only<2>{{\Large \textbf{Domande?}}}

\end{center}

\end{frame}
\subsection{Prospettive}
